政府雖然令人好嬲，但有一件事更令我失望

(睇片的我無去)今日一直跟往某段直播，又咁岩全程睇到實一秒都無斷。

抗爭的人真係好少好少，前線堅係衝同擋的人一成都無。我一直睇往短片一直覺得好不解，咁多人企係後面到底為咩？？
拍片人和同行者都係唔衝的人，只係敢企到好前幫義士手包保鮮紙同沖下水。
拍片人去之前以為自己已經係最無膽的港豬，個過到去用電話影成程又遠離狗和義士對峙地方的人極多。佢地會企到遠一遠用好惡的語氣斥責警察，齋聽聲你以為佢地先係義士。

拍片人都有諗過輸人唔輸陣，佢地再無用都可以充下人數。但之後狗一開始趕，就真係難睇啦。
一大班人驚驚青青咁急急腳走，又推又撞。狗都未到就自己迫埋一堆向條通道仔走。
拍片人試圖叫周邊的人慢慢退都無太大用處，叫下叫下由中段變左前線，只能變成殿後退那批人。

拍片人好記得果時有個女仔好絕望咁叫“唔好走啊，仲有空間防守”
但無人聽，成班人聞往摧淚彈已經失去鬥志。

之後都算，拍片人退到碼頭。狗已經企好唔打算行，一大班人打卡友早一早就閃左上一邊的博物館，咩防線地利都唔理啦，好似狗唔識封樓梯咁 。不過狗都無打算迫到D人跳海，之後都無再向前，而且佢地守的位好，二十人足夠擋幾百人。而果個位就係岩岩拍片人同其他人一齊迫往入的路，完全無人想死守。結果狗三兩下就卡死左靚位。

之後先至係令拍片人最傷心的事，對峙都無咩更多的人已經慘到怕只敢遠遠睇往狗。

然後後方突然有人大叫“狗要衝啦”，果時的畫面先激氣，成班人震一震立即調頭向後走，得企最前一直對峙的義士無走。拍片人真係好失望，以為唔衝企郁第二排支援係常識。點知出到黎，企第二排的人都係少數，一大班人真係出黎拍片抗爭，無諗往做咩野。

你就睇片抗爭？

師兄唔好灰住，今日同5年前最大分別就係好多人眼神已經唔同咗，因為越黎越多人知道和理非非冇用(事實都係咁證明103萬人)，我本身都好灰，但今日我單丁，為陌生人送資源到前線，跑黎跑去，見住入到立法會，但又俾退返出黎，之後狂食催淚，見到好多女仔，細過我嘅人，學生勁辛苦狂咳，眼乸到痛曬，狂喊....依啲要去過黎體驗到，我絕不孤單，大家唔識但有難同當，有福同享，我覺得好欣慰，多謝今日大家嘅付出

義士傷一個灰一個拉一個少一個

再咁落去冇人會企出黎

咁你做咩唔出黎做軍師?

班狗一次放三四個催淚彈 加埋海風助攻 我都唔想退 但係真係無能為力

我就係企喺後面其中一個人
因為我除咗要對自己負責, 仲要對孤身養大我嘅家母負責
我都想衝但係現實唔容許我衝
我衝完 俾人拉咗
邊個養我阿媽?
如果出嚟一定要衝, 咁我下次唯有唔出
不過我今日都出咗嚟, 點解你唔出?

正解，你自己睇片抗爭就唔好係度鬧人企係後面唔幫手，人地始終有好多顧慮所以先唔敢衝而企係後面壯大聲勢、運物資同捐物資畀示威者，我唔覺有咩問題，點都好過你係間冷氣房度睇片抗爭之後企係道德高地鬧人，再搞分化者死全家

就算企係中間都食到正一正催淚彈
眼都打唔開咳都咳到仆街
真心冇出到黎就收皮咪撚咁多野講

冇9成人企係後面，你果一成人十分鐘就比人拉哂啦on9

屌屌屌。

你有冇出去架?

唔係個個都有防毒面罩
有去過現場嘅根本唔會講得出依句

無出黎無企前面就收嗲啦
你行出黎，我驚唔洗tear gas同子彈呀
成隊狗軍靴D前進聲都嚇撚到你瀨屎

講真就算去用水淋熄個催淚彈既人已經好勇 何況衝返轉頭
留意返唔係全部前線都full set
加上d 眼罩係要搵隻手禁實先唔漏氣
視線差又唔知有無人一齊 點衝

你唔落場表演下?

我係現埸 食咗不下5粒催淚，現場未醒既人>肯衝既好多

著住套Ironman suit 就有得頂

乜裝備都冇點樣衝呀

有咩失望 有人敢衝有人唔敢衝
你唔衝就唔好叫人衝 就係咁簡單
各有各做 互相支持

有落現場就知個種感覺

又開始分化同清算？停啦好嗎

唔該自己落場試係隔一條大馬路聞唔聞到催淚彈
果種辛苦唔係你做keyboard fighter感受到
係現場每個都有盡自己責 的確未必係做到最好
現場每個抗爭者都唔係專業既

開撚埋槍點衝